【業界意見】黃遠輝：樓價有機會跌一成

房委會資助房屋小組委員會主席黃遠輝接受《iMONEY》訪問表示，樓價料再跌一成。

對於坊間指樓市處於小陽春，他認為，地產商當然說持續向好，但實際上他不相信。他認為，中美貿易戰達成協議後，恐怕整體樓市下跌，因為達成協議後，還有甚麼好消息。他相信，中美貿易戰具深遠影響，並非達成協議就將問題解決，這個問題將影響本港經濟。他不敢預測樓樓跌幅，但近期新盤計算折扣後，比高位時較低，在現水平再調整10%是有機會見到的。他稱，一般人不要有遲買樓會買貴的想法，這從而推高樓價，現時普遍期望已不同。

黃遠輝是紅褲仔出身，由銀行文員做到執行董事，曾為工銀亞洲執董兼副總經理，2011年退休後出任多項公職。除房委會公職外，上月底完成18個月任期的土地供應專責小組主席一職，主理土地大辯論。

最終土地專責小組建議政府優先研究和推行8個土地供應選項，當中3個短中期選項包括棕地發展、利用私人的新界農地儲備、利用私人遊樂場地契約用地作其他用途。在研究私人遊樂場地契方面，建議政府考慮收回的粉嶺高爾夫球場32公頃用地。而政府是完全同意專責小組有關土地供應策略的建議，其中決定發展粉嶺高爾夫球場位於粉錦公路以東32公頃用地作房屋用途，重點為公屋，今年下半年將開展詳細技術研究。

假跌

成班專家都係燈神